張欣欣:口口聲聲說年青人不外如是, 因為你們根本未曾親身經歷過!

一個23歲的女孩子告訴我:
‘我計過了, 我和男友要儲多6年錢, 到時再問父母借多幾十萬, 先買到一個小單位上車, 但未計得掂結婚, ……應該50多歲會供完層樓了!’
一對大學畢業的小情侶, 學有所成, 默默工作, 知慳識儉, 完全符合老一輩人 ‘咁先係’ 的標準, 為何他/她們的命運卻 ‘係咁先’ ?
生仔不敢想, 旅行不敢去, 電話不敢換, CONCERT不敢睇……

有些人, 總指責年青人用電話嘥錢, 但當年他們不也是用傳呼機上台交月費?
有些人, 總指責年青人掛住追星嘥錢, 但當年他們不也是睇演唱會買CD, 每隻CD更動輒100多元, 而你們知道我們現在網上下載便宜得多嗎?
有些人, 總指責年青人唔捱得, 但事實是:
每月萬多元人工的條件下, 每日幾十蚊交通費, 早午晚三餐加埋成百蚊, 每月再給父母家用交台費還大學借貸等, 最後月尾仲儲到少少錢仲唔死的生活, 其實已經是最最捱得的證明!
不知情者, 還手指指說年青人不如他/她們, 其實還有沒有良心?
上了岸的人, 你們可以看不慣年青人的作為, 但請不要妄加批判.
有些人的成功, 是幸運地曾乘著社會的大順境換來的.
我們不諱言你們當年確是捱過苦而來;
但今天年青人經歷的苦, 和你們的苦是截然不同的.
看別人總是輕鬆的, 就像有人輕言生仔有幾痛一樣.
生過仔的, 才會體會到人家生仔的痛苦.
口口聲聲說年青人不外如是,
因為你們根本未曾親身經歷過!
全文：

有廢老留下負皮

竟然唔係關於佢老婆

果之響gay bar見到佢，幾nice

你

咪唔好買樓囉
把口又要反封建思想唔做樓奴一邊又跟住規矩黎行

佢d文就算唔講老婆 都係d大路既煽情累贅文 d對話永遠打撚哂出來又冇重點 下下寫劇本咁 仲自以為好好文筆 有時文法狗屁不通
真係侮辱矖學中文既人 但仲有成班中學雞補佢

寫親篇篇文都只係想呃Like, 好嘔心

唔因人廢言

話知你真心定係度刷鞋
死撚開啦柒頭 中文又要廢 男人老狗出埋啲文又要矯情做作 仲煩撚過啲女人 屌你老母張欣欣

係捱都無用呀！

唔理佢出於咩原因事實就係事實
華人社會惡性循環亦係事實

呢個post非常好， 引曬啲真心膠同五毛出嚟，可以慢慢扑block

你講到好似租樓唔駛錢咁

老豆老母唔生性 廢 蠢 你咪要挨下囉

可以引班五毛留言，一次過block哂

擲地有聲

事實d廢中後生時好多都比而家既年輕人大洗
只係以前好景、樓唔貴

如果一定要靠父幹先至可以獨立生活到，個社會係咪好有問題呢